Во цвете юных лет, во цвете красоты,
Похищена судьбой, увы! погибла ты...
Но памятник стоять не будет над тобой,
И над могилою твоей, полны красой,
Лишь розы будут цвесть, и, с прелестью унылой,
Качаться будет мирт над тихою могилой.
И близ тех чудных мест, там, где ручей шумит,
Печаль свою главу уныло преклонит;
Ей сны тревожные представятся толпой
И мыслей тягостных пред ней промчится рой...
Но тщетно тосковать, но тщетно слезы лить;
Их смерть не может знать, не может оценить;
Но все-таки печаль не покидает нас,
И горьких слез струи из наших льются глаз;
И ты, которая толкуешь о забвеньи,
В очах твоих слеза, во взорах сожаленье.
